召集鐘意戰爭舊物的面孔 （日本市集戰利品分享）

大家好，如果大家記得我之前嘅POST都知我幾鐘意古古怪怪的野，今日想分享之前係日本二手市集買嘅二戰收藏戰利品，我其實唔係咩收藏迷，但自己去日本市集都會見到啲咩就會想買黎玩下，最近想放下自己啲收藏，比機會自己再買多啲野。 如果大家睇完覺得岩，可以PM我問下價錢，價錢唔係重點，最緊要你係識貨之人，會珍惜呢啲歴史野，畢竟你損壞一件，世界就冇一件。禁入張相睇下每一件野嘅背景：

支那事變從軍章（七七蘆溝橋事變軍章）
我諗大家都知七七蘆溝橋事變係咩啦，1937年7月7日，中日戰爭係蘆溝橋打開第一戰，當年日本借一名軍人係附近失蹤為由要求進入宛平城搜查，國軍唔比，跟住唔知邊個係蘆溝橋開左第一槍就發生槍戰，最後國軍撤退至保定。依家有傳係共產黨開左第一槍引戰，最後緊係不得而知。

事後日本政府就發左呢啲軍章比參加戰役嘅軍人，值得保存原因除左將近100年歴史，亦係中國史上最慘烈戰爭開始，呢個章係香港流通量絕對少，有我保存得咁好就更加應該冇。
右邊舊盒平啲 有興趣儲可以問問。

滿洲國明信片
個人幾鐘意睇滿洲國時期的政治宣傳，日本政府為左加強殖民計劃令到滿洲成為第二個日本，1936年戰前就係已控制的滿鐵附計進行大型的移民計劃，大多移民的都係軍政人員同大量的日本貧窮農民，務求係短時間內加強控制滿洲附近地區，明信片入面所講的滿洲開拓義務團就係當時的日本軍人，搭緊嘅就係大日本帝國當時控制的滿鐵。
下面就係滿洲行進曲明信片，唔係太識日文，但漢字都表達到果種歌頌軍國主義的感覺。

日本侵華明信片
日本係侵華時期其實係做左大量的政治宣傳，包括左圖入面的政治宣傳，務求比日本人知道，花咁多力量去侵華係有道理，我地係人道式入侵架，對中國人好好咁。
左上角係當時日佔日常的明信片
左下角係日本軍人同中國小朋友的畫作，擺明係話你知，我地日本人對中國人好好架。
右上係日本炸爛左某城的畫作，我都想知炸左邊個城
右下就係第一次世界大戰 紀念日本成為戰勝國的明信片
入面有齊 日本1914 宣戰的新聞、1918日本打勝仗 同 1919年巴黎和會的新聞 呢張特別貴

左邊 滿日友好 明信片
嘩 呢張好貴，但呢張個意義好重大，所以就買左，大約時間係二戰戰時話比大家聽日本軍人同滿洲人係滿洲到和平共處，支持日本咁 你見到係滿洲同日本旗同SIZE 好癲。
右邊： 日本旗在上海城內飄揚
呢張大約係南京大屠殺前後的明信片，最珍貴就係呢到，兩張後邊都寫過日文寄過番日本 好想搵人解下

大東亞戰爭明信片全套
呢堆大約係講緊東南亞戰爭的過程，詳情冇細睇落去

日本大東京戰前明信片
齊一套，全部都係當時東京比較著名的景點，例如靖國神社、東京站、日本橋等，有啲已經冇左了

東條英機訪南京雜誌
成本都係吹奏東條英機同偽南京政權會面的雜誌，入面仲有當時汪精衛會見東條英機，講中日友好的照片，後面幾頁就講到當時中學生生活係點（包括男子中學要軍訓、負責維持日本治安、要學用槍，女子中學要學務農、照顧小朋友、甚至要學格鬥咁。呢本好值得收藏。如果有人有興趣 ，我今晚打開逐頁影比大家，真係好癲好經典。

有人有興趣想買黎收藏或者想交流多啲收藏可以TG @imthebestttt 最緊要識貨！

諗極都唔知開邊個台好 但希望有同好睇到

講真去日本最開心一定係買呢啲

推 係咪開錯台？

幾有趣，幫巴打推下

感謝 好多謝你支持

Ok

Lm先岩 打錯

笑左 我今晚Send本雜誌出黎大家睇

有冇日本武士分享下

Lm
我鍾意收集二戰老兵簽名相

武士好難有架 近代武士刀 講緊日戰用過的都幾萬蚊起，仲要唔比入境香港。。。。

果啲日本人好少有，所以好難係日本收。。。

聽講日戰用嘅 唔係用日本刀正統工序整嘅 係喺工廠量產嘅垃圾嚟

如果大家上YAHOO 拍賣JP 係搵到真係斬過人嘅日本刀

斬過人有d邪

會唔會出自業餘工藝師ga?

武士刀嘅話我唔係太在行，真係要睇邊隻，其實刀仔係日本流通量都幾多，係二手市場都睇得到 開番關我想掃下貨係香港開賣

lm 對於戰爭戰爭撚 最想收藏應該真係d章

巴打啲收藏好正，想知係日本邊度可以買得到。

其實日本好多，但要搵個真係好嘅condition 真係好難

日本好多叫做『骨董市』的二手市集係可以搵下，但唔包一定有，但相對較平，例如大井競馬市集 係東京成日都有，
有啲比較專的骨董市例如一年一度的骨董東京博覽就真係賣番相應價錢

會唔會有黑心嘅賣made in China 貨

大江戶同大井都好多大陸人擺檔，大江戶買歐洲古董OK 大井真係垃圾堆黎，要慢慢搵貨架 真心多大陸人，但大陸人真係賣番大陸古董/假名牌，要睇清睇楚

不過我自己會忍到手唔賣，買番去都係擺埋一邊，又冇朋友會上黎欣賞

因為要睇都睇左 我想買多啲 所以想賺啲錢T。T

雖然冇打算買
但都想睇多少少
等巴打再 po

支那事變從軍章係咪得陸軍有

想買當時啲雜誌
照片精美

理論上有通行更少嘅殉國章 以千起跳

近排又買左啲 寄緊過黎

係邊度可以買到？
之前去東京市集無開

支那事變從軍章好多Local博物館都有
有無咩海軍野分享下

要bid 好貴

海軍真係唔熟，但日本海軍艦啲明信片係好炒得

推

想買武士盔甲

好開心真係有識貨巴打買貨 可以去咁啲存貨

支持！！！

及川古志郎 唔知真定假

寫真想睇

真唔真 癲

東條英機訪南京
真心癲自己都係第一次呢段歷史，究竟汪精衛幾癲先諗到曲線救國呢招，仲要南京大屠殺完好似冇事發生咁，

日本軍 陸軍 支那事変 上海事変 出征旗 「勇戦奮闘」激励旗 昭和13年 上海 閘北 土師部隊第2中隊長 堀田庄一

呢啲超邪 唔敢買

英國戰利品，大家知唔知係幾多年香港？
好想知

第一個章好正

堅靚

成隊喺屋企操兵

諗起都驚

好想買呀

依d真心恐怖

試譯一吓第二張圖下面嗰張

滿洲進行曲（六）

若為東洋和平
即使捨棄我等性命
亦在所不惜
日本之生命線在此
與八千萬同胞一同
滿洲 非守不可

巴打我仲有兩張背後有字幫手睇睇

手寫字太潦睇唔明

我剩係睇到支那部隊

幾靚, 日本邊度買到

日本好多二手市集都會搵到架～

貴唔貴

幾百蚊樣 唔算好貴 唔算好平

去過一次二手市
好可惜唔覺眼有呢類明顯歷史性既野
都係得d舊擺設

要搵架 京都二手市好多 東京就真係要撞

番工好悶

睇下日本妹

認真係邊到搵得到 下次去日本旅行一定會買

武士刀好貴阿 猶其出名果啲會擺份博物館

武士刀好貴阿 猶其出名果啲會擺入博物館

可以留意下周六周日得骨董市 就可以搵到架啦

好靚